高中課程大減 咁大件事無人講

各科建議調整方案︰

中國語文科︰將精簡必修部分和選修部分教學，並減少公開評核的試卷數目，以減少過度操練。

英國語文科︰會整合必修和選修部分，減少教學重疊。

數學科︰課程由「基礎課題」和「非基礎課題」組成，學生可只修讀「基礎課題」及部分「非基礎課題」。在文憑試「基礎課題」表現良好者，最高可獲第四級成績。

通識教育科︰會冠以新名稱，在不同方面作出加強措施，課程內容比重會減至原有的一半。

由今日（2月2日）至下月2日，將收集校長及教師對改善高中4個核心科目的意見。每校只需填寫一份問卷，並最遲在3月2日交回教育局。教局收集後會並交予課程發展議會與考評局轄下的4個核心科目委員會考慮。若方案最終獲接納，最快可於2021/22學年的中四級起實施，並於2024年文憑試生效。

諮詢得一個月
時代進步
要學既野愈嚟愈少

準備做愚民未

source01 唔貼link

自推1

自推2

自推3

自推4

up

自推5

數學科係做mud撚

自推6

數學係訓練邏輯嘅科
自己諗吓點解政府要咁做

自推7

老實講﹐數學科既邏輯又同政治既邏輯唔同既。佢改通識科就一定有關

打算行GCSE 條路, 分higher 同foundation??

意料之內，人越廢越易控制

都係既 佢係想人一啲邏輯都冇
講真高中數學其實都唔會難得去邊

其實英文選修咗啲咩？

垃圾中文一早要改

數學愈改愈低B，而家變左中六考返中五一半程度

咪9up
數學愈叻既人處理一般問題通常愈無邏輯
好多淨係識計數唔識做人

最有用嘅calculus 都唔係compulsory
M1 M2 又教啲唔教啲
M1 無hypothesis testing
M2 連ODE 都無
垃圾syllabus

愚民 齊齊擁護共產黨

屌你英文閱讀變返UE咁考MC啦

成日唔知寫咩先有分，都戇鳩嘅

或者好似IELTS咁MC + 填充啦

而家呢啲叫改咩

同意，直接搬UE 落去仲好

想年輕一輩冇人材
又走唔到出去
終身係香港做低下階層

m2都係咁 一早改左

返去大陸一齊做A貨

結果大學啲人繼續爛grade

中學Cut = 大學自修

= eat shit

基礎都打唔好 莫講話自修

錯
上面先操得勁教得深
過五年放哂支那仔落嚟搶大學學位
香港後生嘅咪輸哂囉

唔好意思, 返大陸都唔夠人爭, 鬥賤又唔夠賤

大學頭一個sem教返以前中六至中七兩年既課程...

其實有咩改咗？我第二屆DSE，唔知而家改到點

以前香港幾出名奧數

洗牌成功

同意

考多啲grammar

依家唔考grammar 好多學生grammar 好撚弱

以前Pure Math都唔教ODE架啦

你哋成日話海味鋪藍到黑，又俾唔到證據

是9但啦 選擇留係香港既人都預左做地底泥 高層唔會比你做
政府工 金融工亦大陸人優先

講到底就係要香港人做平平庸庸既人
精英唔洗你做，話事更加唔到你

Applied Math

咩啊數理邏輯點同其他邏輯

所以啲數科咪變曬chur

M1 only discrete根本唔夠
加埋continuous,hypothesis testing,多啲prove嘅題目就差唔多
佢仲要cut埋geometric distribution,proportion ci
係咪onlun9的

根本上係認定一整代香港年輕人政治不忠誠養唔熟
要廢武功

無左用trig substitution
無左sec cosec cotan

想香港數學同世界脫節，培育唔到精英，再有藉口引入大陸人

Applied一年得果幾多人讀
再講你學好Calculus ODE跟本好簡單
完全無必要係中學學

全部答「支那又贏」一定合格

推

根本以前中七個制度最好﹐大學真真正正精英教育﹐讀唔掂就中五出黎做野

莫講話數學其他phy chem bio都係

怨都冇用
諗計整廣東話版數理化youtube仲好
得陳志宏舊時整咗成套完整嘅物理課程

push

垃撚圾 全部都係Cut試卷Cut內容
過度操練唔乸係因為太多試卷要做要操
而係學校個重點唔係教人知識
而係為咗爭名奪利
搞到個個要高分高入學率嚟吸引收生
所以先係咁谷啲學生咋

宜家班人上到U追番calculus都幾chur架啦
中學calculus愈cut愈少
trig substitution cut左兩年啦

Geometric distribution 都cut... insane
同意要加埋continuous distribution

補習文化+學校唔識教

有錢嘅轉考IB or GCEAL 啦
考試簡單得嚟高應受性

而家個DSE 四不像咁

trig sub 都cut wtf

其實係 好多本地學生笑人讀IB GCE走後門
但人地只係考試淺 數學科有分程度
深啲果部份範圍闊過M2好多

What??
無sec, cosec 咁學乜.... 痴線

班鳩官到依家都仲覺得反送中係通識搞出嚟

sec cosec cot都無左啦

中文返返去會考考法啫

數學飛機課程即係連基礎都不如？

Cut哂啲實用知識
然後無限擴充愛國內容洗腦

呢個真， 如果當年學校個miss係好似三大math lecturer hhm 咁樣去教書就好

支那中學數本身已經教深香港好多

以前香港奧數都幾出名

教得太淺，上到u 都唔知算我中學無讀puré math , apply math, 上到去一條普通
Fourier transform， 巳經玩到我一輪

利申 去到而家都係唔識

抵啦

以前真係直接淘汰，CE都搞唔掂=認清事實，直接出嚟做嘢仲好
依家讀6年中學，之後直接出嚟做嘢又好似唔多掂咁，搞到好似點到要死個degree返嚟，中學嗰啲所謂升學輔導又灌輸你中學畢業=乞米嘅概念
點知上到U先發現將來都係乞食

呢代中學生俾政府玩殘晒

會考中文本來考26篇範文, 到新制考讀寫聽說, 之後DSE中文每年有近半數考生肥佬, 後期又話要加指定篇章, 到而家又要行返舊制會考條路, 仲有通識評級變PASS or FAIL

利申: 考過會考新制第二屆中英文

宜家trig sub都唔識

中學生的話自己裝個Khan academy apps自修啦
外國仲有好多youtube教
當學埋英文

幫支那人考DSE入香港degree

依啲咁簡單都冇埋，仲有乜讀

笑

唔怪之得話大灣區搞dse啦
比大陸人屈grade

呢頭cut課程嗰頭引入大陸“尖子”考dse，咁點diffrenciate邊個入大學。
政府啲嘢真係越睇越唔明。

由會考年代一向都係咁
份卷分A、B、C部
啱晒A拎Pass
啱晒AB拎Credit
啱晒ABC拎A

佢依加將ABC改成AB
用意何在？

點改都好
中文差嘅人一樣都會係墊底
然後繼續話份卷點差搞到佢哋唔合格

簡單D諗，到時香港人overall 蠢D，D港飄咪可以輕鬆贏職位，權力大洗牌
又或者蠢D打國際線個時9唔搭8，慢慢外國人又會覺得香港人 on99 ，費事聽你講
中國全面勝利

仲有喎

你應該唔係真係識得叻人

到時全港嘅教育水平都下跌晒
仲邊有人請香港人

其實點先叫識
當年讀Fourier transform都係套下公式黎用, 背後都係聽下就算 有心讀咪自己研究, 點搞都唔識既就同中學課程冇關係啦

不過既然高中math唔係難得去邊, 上到U再讀根本冇分別, 依家大學頭一年就係畀人讀返, 之後3年咪同以前一樣, 冇討論意義

問題係預計大陸幾十萬“尖子”去考個dse，而家呢個難度都已經分唔到，仲要改淺。

另一單
煙價加至每包100蚊

今屆既中五開始無架

呢個真

個個大陸人去考都做狀元

語文先係政治邏輯

真係有學校會操中文?
英文點cut學校(非名校)都會操架啦....

為左抗疫要讀少幾科
支持抗疫!!!

可以點做
有冇email可以send

放棄一代年輕人

唔難明
香港人廢, 咪會認命聽話囉

Agger 我就是人版
Ce math a math phy
Al p math applied math phy all A
但係霉到爆

乜都唔洗學，睇你地點出國留學

mgf都最好有
到時prove題咪直接問某distribution嘅expected value,variance,moment etc.
深嘅再加asymptote distribution,eg delta method etc
我理想嘅m1 syllabus
discrete distribution:bin,po,nb,hypergeometric,Multinomial
mgf for prove question,eg E(x),var(x),moment etc
continuous distribution:unif,exp,beta,gamma
ci,hypothesis testing

得萬零個八大位，預計將來幾十萬人爭。
個問題喺呢到，個個滿分邊個入大學。

日常講開中文會faill真心難以想像
但中文卷分唔到考生中文水平係事實啵

Dse 要比支那人屈grade
倖存到大學又比人屈GPA
倖存到社會又要失業/低人一級
So9sad
雖然我個人經驗自學其實有用過好多香港教畜既教案，不過係起頭難既，香港學子加油

點霉法勁到咁揀醫療系科可以點霉?

唔駛限位啦 online上堂啫

有呀
係無左某幾隻，同埋佢最鍾意out c照問好似triple angle咁

明佢做咩，但唔識用返條公式 可能我唔係呢科既才料

識得好多數學叻既人都係SEN

係喎
如果外國唔再Validate 用dse 成績直接apply U 就真係攪炒

而家變左講gme
要ss
要打爆沽空機構呀嘛
成版都係呢啲post

substitute x = sinx呢啲無左囉
以前會教點integral 1/(1+x^2)呢啲架嘛

我覺得一定會有
問題係幾時
要走好走

師兄係咪都sen😂😂

我數學垃圾
就算係sen都唔係同一種sen

DSE中文科真係好有問題，唔明點解唔教古文，古文唔係應該文學先需要讀？我就係中文衰，差少少連大學都無得入

讀好discrete mathematics 同analysis點會無邏輯

要al 有chem先有得讀medic

咁我當年對比alevel都cut咗好多嘢嘅

數學M1 2 都cut到傻
普通d數in數cut左一半咁濟

執到咁如果有人send 比D U request review 應該食屎不過支那近年咁多人讀dse 佢應該唔想咁？
Anyway, 有錢人讀IB 又贏

點解要諮詢咁慢 阻住地球轉。
繼續努力

lm

根本就係有意踩低香港人嘅數理等知識嘅水平，然後削弱競爭力再藉機加強對支那「專才」嘅依賴........可惡

Pure Maths=statistics?

直頭打斷對腳，打斷新一代人嘅腳，打斷埋香港人對腳，香港精英個產量越嚟越低

只讀P Math 唔知正常，stat 嘢，applied Math

單約設計其實334仲好
但最大問題係香港抄唔足人哋高中學制

人哋中三有個半公開試
唔掂就諗讀咩
香港就六年都玩文法中學

衰咗先諗
浪費學生時間

而家有四年ive你嘆

識個靚妹英文好好，但中文好垃圾
哩啲喺屋企同返學都成日講英文，好難吸收中文

吓 依家係cut走d垃圾core wor
咁咪多d時間俾人多d時間讀electives or even讀多科electives lor
e.g.
理科人以前讀phy chem bio 依家take多科M2都得
文科人以前core數Advance part關佢哋將來撚事？
更加唔好講以前DSE個個屌緊通識垃圾 依家cut一半又屌？
明要反政府 但係可唔可以唔好咁低招

根本我哋由細都俾成人社會呃左.......我哋究竟做緊啲乜嘢呀

最叻果堆唔受影響啦有邊個唔係自己讀快四五年
驚佢地走多過驚佢地變愚民

想我哋乖乖做豬

呢啲都要cut?

屌你老母楊潤雄呢條死仆街

人哋讀會計出身㗎嘛

依家唔考grammar, 咁考mug野?

變撚返ce al冇咁嬲

佢係邊個？

你對耳仔會幫你做，唔使識寫出嚟

我無可能接受咁樣嘅人生

要呀

佢係cut左sec csc cot 既in 同d,但可以用chain rule或者by parts照問

DSE衰咗，有$咪去外國讀，之後可以話自己浸兄鹹水
普通人咪去Asso/ high dip，之後先知呢科又唔啱自己，跟住又可能quit，走去嘥多年
再唔係咪死撐落去

佢可能認為中學計數叻=數學叻
其實analysis topology 呢類先真正睇得出你真實數學水平 analysis開始既theory同proof 你個人無番一定水平智商同心機真係好難學得好

補多句：浪費青春

汁：

即係英文要考嘅organizational skills 改落淨係中文考?

越整越簡單仲有咩競爭力

所有調整都是向中國的高中課程和高考看齊，縮短香港和中國的學制差異，目的是
1. 幫助雙非﹑有香港身份(包括單非) 的家庭的子女從中國讀中小學轉回香港讀高中，再考大學。

2. 埋下伏筆，背後主線是從 中小學課程 到 考核(大學入學試DSE) 到 升大學 到 大學畢業求職 到 長居7年入籍香港整個環節，滲入中國人，改變過去香港教育制度異於﹑遊離於中國教育制度的情況。假如大學﹑中小學從 香港本地人佔大多數，到變到 有中國聯繫( 在中國讀書長大生活過一段時間) 的單非﹑雙非﹑新香港人子女(新移民+港漂後代)﹑內地生甚至潛在的「大灣區公民」(共享醫療﹑教育﹑福利﹑工作﹑居留等資格)

今日可以改課程，明日後日就可以改 大學入學資格( 本地生 vs 非本地生 ) ﹑香港工作簽証/入籍香港身份的制度，去一條龍打通全面內化香港成廣東省﹑深圳一個區的政策。

真係笑撚死

無競爭力咪會安份做豬囉

我想問pure嘅inequality 同applied嘅ODE係咪冇咗好耐？

淨係DSE以嚟
個遊戲規則都唔知改咗幾多次
玩撚死班教畜

政治邏輯係哲學邏輯及社會科學邏輯，
政府從來無提供哲學邏輯訓練。

老師都話有人工
學生不知不覺變廢柴先慘

我哋之所以開始有哲學邏輯都係因為我哋19年嗰陣覺醒左㗎咋

要諗共慘就要從最壞果方面諗

變左廢科 咩都ignore

你講嘅「愉快學習」係諷刺？

勁到飛起
可以出國報U

點勁法？

就算90年代 AL, 好多中學physics d 野係"linear"化左.

唔知樓主當年係咪DSE
主科課程減少其實係一定要
呢個只係第一步
咁樣選修科既價值先可以再提升
咁之後先可以令選修深入啲

通識呢科垃圾我就唔講啦
只係純考答題技巧同記憶
冇實際知識學到
比起頭幾屆既DSE中文更加衰
讀中文起碼可以培養文化 通識係零

中英數能力高低
對唔同讀大學科目影響都唔同
中英能力係大部份科目
只要達到可溝通程度就得
以前就係太著重必修科
其實讀黎有咩謂？
想問下 除左讀番相關科目
熟讀文言文有咩用？
英文作詩有咩用？
（英文課程之一但係唔考）

重有數學 以前AL甚至唔係必修
點解要逼數學弱既學生讀比CE難既數？

倒不如將分高低既地方 放番係選修科
等學生學習其他唔同範疇既知識
同樣可以訓練思考同溝通
而唔係好似啲通識科咁淨係學答題技巧

DSE大部份學生都係淨係讀兩個選修
就係因為必修科太重要 要讀少科就佢
依家其實就係變相降低必修科重要性
大學就可以再增加選修要求
同時因為每個人讀選修科都係白紙一張
會加強高中洗牌效果 令學生競爭更激烈
有競爭先至會有進步

目前大部份學生都係讀兩個選修既情況下
係選修課程加深之前
大學好簡單咁要求學生必需讀三個選修
就已經可以達到篩選效果

不過老實講 當年必修重要性咁高
其中一個好大既原因係
轉左制之後既選修科公信力降低
中英數係比較容易評測既科目
所以就用黎做主力benchmark

Push

‘linear’化左？

佢Al p math applied math phy all A

出到外國讀數，間間公司收

咁都爭好遠啦 trigo最難就係溝埋in同d度
咁搞法year 1上到去讀science engine既點pick up

同中共接軌即係同世界脫軌
係人係韭自己簡

係wo

而家恐怕連豬都唔做得，只能夠做一棵棵韭菜

冇人答 咁即係唔知咩嚟 咁即係cut咗

屌佢

但點解cut必修科既同時
又要cut埋elective既syllabus?

有問題？ 留得抵就要預左在度受架喇 邊個仲會同你出聲 我好撚愛香港呀

好似訴諸權威，訴諸恐懼，訴諸無知，訴諸情感，滑波謬誤係謬誤，就係哲學邏輯。

同數學未必有太大關係。

好多數學邏輯好的人，哲理邏輯都唔係好掂，反之亦然。

trigo substitution仲有喎

通識減半

戇鳩樓主仲以為自己好撚醒 當然啲意見都係話要壓縮個課程啦

中文根本唔應該減

當有中國聯繫的人( 在中國讀書長大生活過一段時間) ,例如單非﹑雙非﹑新香港人子女(新移民+港漂後代)﹑內地生甚至潛在的「大灣區公民」(共享醫療﹑教育﹑福利﹑工作﹑居留等資格)等等，成為香港的學校﹑職場的20-30%, 甚至過50%的主流，同化周邊其他香港人的作用就很大。到時甚至中國可以完全繞開香港本地人都維持的香港的運作，各行各界別，從公務員到醫療社工教育到金融商界，都可以只請親中國的人。而不願意屈從的，就會受整個體制排斥，日子難過。

大學學位被有中國聯繫的人搶走，迫香港本地人去讀中國的大學，等於北京人考不到北京的大學就要去其他省份讀大學，融入中國。畢業求職，不親中的不獲在香港的政府/中港資企業聘請，要麼乞食要麼移民要麼服軟屈從。求職搶不過有中國聯繫的人，迫香港本地人到大灣區﹑其他省份工作，又融入中國。

這樣做是針對2019年曾經出現過香港不同工種不同界別的人集體表態反修例，去全方位滲透拆解香港本地人構成的公民社會。

其實而家又唔係唔考 grammar
而係考得好陰啲陰啲咁考
但底好都係有著數

以我記憶 (我90年代中讀AL, 可能有野記錯), 係 mechanics, objective ge movement, acceleration 唔係一個 constant 就係同時間ge關係都係 linear.....

人哋上面提緊哲學邏輯呀嘛

數學邏輯當然就係另一回事啦

同「國民教育」有咩分別

Why？

都唔知話家陣學生輕鬆定廢咗
繼續刪落去我諗到時大學生係廢到一個點，讀engine啲人見到calculus就喊晒口

再噉落去，下一代真係會越來越蠢，越蠢就越容易畀人控制，尤其是宜家05後已經開始沉迷抖音。我喺度呼籲，所有有仔女嘅人仕，不論中小學幼稚園嬰兒未生定繼續緊，請喺將來學業上加緊督促子女，唔好畀佢哋有時間畀政府洗腦，有咩知識仲記得嘅都一定要傳授哂畀佢哋。

可以增加多選修科
例如以前HKCEE
必修3科，一般選修4至5科。
必修少，選修多，好處好多。
第一係科學，理科課程會連貫些和有系統些。
好似phy,chem,bio一齊讀就係連貫有系統的課程。
但現在 bio+econ, chem+history, phy+中史，呢些elective就無咁有系統。

為反而反on99
考試求分數 知識靠自己

聽聞而家係講緊建議取消廣東話口試部份喎

key differentiator
香港中文教育係大陸學生最難學嘅

然後俾啲小粉紅淘汰

正確，而家唔走預咗做愚民入集中營

好恐怖 不過係可見將來的確係事實

通識

佢cut選修 都唔係一朝一夕既事
其實係錯得好交關
依家行番步啱既先好

亦即係話
屌佢cut選修>>>>>>>>>>>屌佢cut主科

讀engineering, 上到去research , calculus, vector, complex no 個底差都係煩.

佢哋行嘅步有啱過咩？

當年都唔知份reading 卷想我點答

其實cut compulsory，加多些elective subject
絕對係好事。

可以增加多選修科，
例如以前HKCEE，
必修3科，一般選修4至5科。

必修少，選修多，好處好多。
第一係課程會系統和連貫些。
特別係理科課程。

好似phy,chem,bio, math m2 (以前的add maths) 一齊讀就係一個連貫性強，好有系統的課程。

但現在 bio+econ, chem+history, phy+中史，cit加geog，呢些elective就無咁有系統。

確保支那人過關同弱化香港人學術能力

Inequality 同analysis 好關係
而ode更加係讀engine必識

我幾鍾意applied maths, 我地讀engine , 好多pure maths d 野太難(或者我蠢), 又用唔到.....

ug數學正常人肯努力會學到
graduate啲數就需要一定智商

求大家快啲移民

識考試同做人冇咩關係但政府點改都垃圾

已經係越嚟越蠢㗎啦

佢就係想香港學生能力弱化，跟唔上出面世界嘅進度，想香港出唔到人材

大部份學校
下年開始 應該會要求學生讀多科選修科

間間學校都cut資源喎

我以前讀civil, 我都認為ode好有用. 其實中學識ode, 到大學可以快d學pde.

作文啲topic 有8個

其實香港奧數比賽成績不嬲都勁
推DSE之後16年係歷史最好成績

讀多科姐係3x定4x？

基本上讀咩engine都要識ode
Elec engine 啲circuit有cap有inductor
都係ode嚟

日後唔使旨意會咁啦

中學讀少D 考少D. 開心D
大學先勤力咪幾好

語文要長答都合理
但係其他科要長答唔知為乜
有時比半頁你，有時比幾行

其實唔太同意
1）高中計，大陸中文和英文較香港淺，但數學和理科深都核爆，文科野都比香港深。
2）大陸數學係無compulsory and elective，但有分數學（文組）和數學（理組）。淨係數學文組的，都嚇死你。
3）大陸文科班要上政治科，無經濟科。香港上經濟科，無政治科。所以你想守住香港特色教育，應該要守住經濟科。

以前我會考年代，中一d奧數撚已經出面補緊中五既數，返學d老師都怕左佢地，以前ce al年代，d人數學真係叻d

佢如果真係cut必修咪啱囉
但係佢要考慮加番選修內容

同埋好重要一樣野係
大學可以自行決定收幾高
之前所謂3322到底都只係底線
唔過一定冇得讀 但係過左唔包你讀
cut必修 咪要求高分啲 選修讀多啲囉

就算最後真係多左差啲既人入到大學都係好事
有啲學生只係唔適合中學果套教學模式
而且大學目前仍然可以自行定標準
你鐘意易入難出又得 難入易出亦得
入到大學一樣係大洗牌
洗幾轉牌仲可以come out on top先係強者

M2唔係有教咩
不過放係core講都得啦 咪又係1/sin cos tan
都唔知香港教育搞乜柒 愈搞愈落後 班當權者真係on99

3-4x
睇學校本身banding

師兄大陸嚟嗰啲學生中文屈晒機喎

fyi 得十幾percent人讀3x

擦鞋果方面呀嘛

減走個一半應該係modern China啲負面嘢
好彩仲有幾年前嘅通識書

選修加多科咪得
現在平均2科，最少1科
跟返以前HKCEE 平均4至5科，最少3科

GME 洗版勁

七點封區，自我宵禁

基本ode跟本好簡單 無必要中學去學
中學數學最重要學曬堆d in technique
利申: math major grad

好事 中學學太多垃圾野

學英文就夠

6年全學英文已經好有用

反正大學都重新教過果個系d野

唔係math major
學ode時完全唔明係乜

而家得翻咁少，我2015仲係好多人3x

Btw elective就唔好cut content 啦，econ cut到無野好考就加埋d所謂essay questions，bafs 就快連what is accounting 都要問

公開考試難度同奧數成績跟本無大關係
以前AL最深果陣香港IMO成績都無而家咁好
多左資源 最叻果班都會有人教會學識

+1
Application完全唔知做緊乜 淨係識計

唔係深就好

係學來有咩用

得英文終生受用

唔知啲咩三座大山 空巢老人仲有冇得留低
變曬打飛機課題

bafs syllabus 真係好闊
而家cut咗我都覺得闊

咁你都知基本ODE唔洗明佢做乜 背做法就solve到
咁中學有咩必要教

但係好多engineering ge theories 要用ode, pde 至堆砌出黎...

題外話, 我識一個人係香港教civil eng, 依家 d 學生maths唔好, 花好多時間教

最有用係變番英文教學

一味深有咩用

用唔著幾深都冇用

但我覺得2A cut得太多啦，反而Core 個d咩management finance就太多

識人中文u英文a外國返來
咪一樣撈得好掂
考試考果d中文對將來有咩用

On 撚鳩

其實2A應該學多啲專啲
core果啲垃圾management 學嚟有乜用

留意返主科多啲
中英文減得太多 中文說話想由必考變校本評核 變相益啲支那生
通識仲衰 2/3內容係講支那 同國教冇撚分別

我係會計撚
當年讀原始BAFS（A）
想講感覺上
其實大學兩三個lvl 1 course
讀得完中學所有內容

2A呢幾年出填充題真係比佢吹脹
Costing 而家剩低最簡單既topics
FA 既error又無哂

大部分唔反對 不過個人覺得beta/gamma對中學生太難同埋都難考
同埋hypothesis testing冇教埋chi square/t/F就變咗唔湯唔水 淨係死記幾時reject 又難出問題 (咁你可以淨係Z test嘅)
mgf可以教但係m1係咪冇教e 同埋中學生嚟講都比較難理解 都可能要好多時間
咁當然你直接塞俾學生話咁計但係唔解釋都得嘅

Cut主科好呀，有多啲時間讀electives，而家太重主科
不過below band 2b 嘅學生，如果要佢地讀3X，好難喎，根本好多人連2X都讀唔掂
最好變返 CE AL，早啲篩走啲讀唔掂嘅人、早啲早黎搵食好過，而家一大堆人on99 hea到中六，根本就讀唔掂但冇early exit，學生同老師累鬥累，學習氣氛好差，學習差異又大

母語教學先係大獲
好多科又真係無用害死學生既
最有用既英文反而廢左

主場

無曬啦

老實講咁樣有啲過分，而家個課程越嚟越容易
我呢啲第一二屆老鬼真係屌晒鬼，咁到底讀黎做乜Q
嗰陣時20分以上先至有得入U，見到呢幾年1516分都可以入，不如直接人人派個學位算啦

變返英文教先啦而家英文差果d真係超唔掂

中學physics/applied讀啲mechanics/physics都係linear架啦 邊有可能中學教nonlinear

正常一個FA 一個MA就完哂
不過好多electives都係類近既

Econ仲勁用3年時間教呢個syllabus，
不如cut哂d背書題，講多d international trade/finance同加Game theory啦

課程愈簡單就係容易俾啲支那人去讀DSE
仲話想將DSE係大灣區到搞 你就知佢想點啦

其實聆綜cut咗，對於好多candidates 黎講係少咗一份卷拉分，份卷只是公式化地套入文字，咩嘢1+2+5 做一段整合拓展，可以靠佢chur高小小個分。
不過宜家要cut，變相溫習內容更集中其他卷，有利有弊？

同意，CE/AL係一個經得起時代考驗的教育制度，係一個令當年香港能傲視亞州的教育制度。回歸後政府改革，搞新意思，先搞語文，後搞HKDSE，已經令香港競爭力下降晒。

係咁架啦 當時CE+AL轉DSE都係話讀少左好多野 個時都好多人嘈
我無數據係手 不過愈黎愈低分就入到
應該係因為中學生人數少左同時大學收生人數不變甚至多左

屌 Econ真係
中學果堆野大概係1.5個level 1

認同ode 簡單，我讀LLB, 無solid 嘅undergrad 數底，最後都A- 咗，但係我覺得ODE 好有用，對science/ Engin 學生好重要，中學學都可以，因為打咗個底，入U 後會快啲適應 U 嘅進度

hi
當年20分都唔係一定入到

冇教e要點教poisson,calculus?你知唔知自己講咩

記錯嗰part唔代表你要discredit成個argument嘅

BAFS呢科本身乜都溝埋一齊
算係重覆學好基礎
同埋通常要就住整體學生水平
Double entry同financial statement都教你一年半

見到佢每年呢度減啲嗰度減啲，真係嬲Q死我
心諗如果我都係零零後就好，考DSE好着數
中英數通真係越嚟越易考

年年都出d咩bond / shares 比較，piece/time rate比較
Expansion / market structure 又流於表面

其實現有topic要出得難既位都cut左好多，cash deposit ratio，SN-I=NX，Intl trade 呢d。

另外opportunity cost又唔玩深d，連sample paper 問唱k個種簡單revealed preference 都無玩過

又冇得咁講嘅
啲AL老屎忽又會話考DSE咁易好着數

點解成班人重點錯晒？
表面係減課程，實質係改晒做配合中國國情。
成個通識科變國教咁款，中文科cut說話、聆聽，廣東話byebye，吸引中國人黎考試、爭學位、分資源。

課時根本就唔會真係減到，只係變相教其他野，AL轉DSE咪又係話減課程，最後咪又係補課補返d課時出黎。

到時全港學生變小粉紅，呀爺就最開心

佢點教得好法？

推正經po成個熱門都係GME

好似好耐好耐以前依家已經夠退休年紀個年代好似真係有教non linear的?
依家out左syllabus個原因就係因為math唔係必修 唔係個個識calculus

econ 真係比起其他選修科簡單
可能考評局班阿嬸唔識出難啲

仲有，利申M2學生

最緊要香港人要生多d仔
但生得仔又會諗移民...

我明白你意思，但咁點搞啊？唔通喺度等支爆？
講真而家咁嘅社會狀況我寧願攬炒一拍兩散算，反正香港可以冇咗中國，但中國一定唔可以冇咗香港。
到時候攬炒中國一定傷過我哋

上年個份MC 望到笑出聲

想請教下opportunity cost問唱K點問

方便支那廢人

就算而家dse有涉及舊制AL部份topic
但問法真係ce level咁直接
仲要cut埋張五常同macro計數題

兩樣都仲有

講真，我已經唔撚記得晒AL Macro，剩係記得micro

你自己垃圾定嗰科垃圾？兩樣野嚟

阮志華都收咗山啦

方便大劣人喺大劣可以考

頂住嗰個post講得真係好啱，壇嘢擺明益鳩啲中國人
但問題係成個主導權都唔係真香港人手上
咁點搞先？等支爆？等美國人？定？

就算我哋喺度點認真討論都冇Q用，成個政府都唔會聽呢啲意見。

Sample Paper Q8，google search econ sample paper 2
另外Q4, Q10都係好野黎

取消說話、取消聆聽！最大得益者就係唔識廣東話嗰班

真係好明顯

張五常既內容太難太廣啦，大家鬥錯得少唔係好事

我都想佢加Macro 計數題，但dse科目設計上好少會咁着重另一科既知識，可能係唔想連鎖效應。

攬炒都要攬到先得
依加起碼要全港都關注
個個都反對
make some noise
而唔係由得佢靜靜雞通過

所以將重點放返好
再去煲大件事黎講

由英女王親自封爵的百年老兵Captain Sir Tom Moore ，因感染武漢肺炎在剛剛離逝，終年100歲。
(30 April 1920 – 2 February 2021)

Q4, not Q8

thx ching

最後咪一樣要拉curve
我估除左政治介入以外，愈黎愈易既trend 係咪因爲學位多左 競爭細左 所以唔再需要咁高難度考試黎揀最勁既人？

q4唱k題好似根據AL pp改有啲印象
q8好似(b)好似out c?；(a)好少以前玩數學咁
q10算正常

F

第4題唔係AL程度啦
第8題考咗兩屆就out c

中文其實一早要改
不過好明顯都係政治目的出發嫁la
好快要學馬克思小學雞d文

冇計
教育政策有改動多數同經濟有關
政府寧願你留喺學校都費事你出到嚟冇嘢做

micro有啲人比佢玩死
macro文科數底弱又會出事
可以講ce你覺得econ易讀，AL隨時落地獄
仲係靠死背唔變通好難拎到d以上

仲要生仔嘅唔好旨意學校教

香港出名奧數
中國隊imo近二十年都係頭3,超過一半年份拎冠軍
香港d奧數只係呃錢工具
小學教初中，初中教高中topic
大陸係教ug甚至pg先會學既theorem
唔講奧數講返數學科
佢地初中d數已經係香港dse level架啦

當年有試過做AL卷啲題目
明明問DSE野 隻隻字都睇得明
但係就唔Q知佢問乜 考黎做乜鳩

利申band1頭英中

教乜鬼ode呀,識calculus就識ode架啦,教complex number inequality number theory好過啦

係咪想降低dsc個國際認受性

一直都話a-level 先最fit 大學, 都唔知轉乜尻制

懶係要扮到唔用英國野咁, 咪又係越整越垃圾

迎接腥港新一代文盲

適齡學童+考生人數少咗
其實相應地叻嘅學生都少咗
最直觀嘅現象係普遍學生能力越來越弱
因為同樣最top嗰三萬個考生
CE年代係最top 30% 去到2020年只係最top 50-60%
再加上好多科目都係舊制CE + 少少AL嘢
以前屬於AL嘅課題學生明顯比較難掌握到(雖然題目出得相對直接)
因為好多學生如果係舊制年代 根本考完CE就bye bye 唔需要面對呢啲難好多嘅嘢

咁既然普遍學生越來越弱
咁就索性改淺啲去就佢哋
咁先有辦法做到有效評核

香港由國際城巿，變成中國大陸一個省，777真是千古罪人……

inequality 係咪講緊AM大過GM嗰啲
而家啲M2小朋友一見到sigma個符號就反射性地話好難 明明只係代表緊加數...

教育局係黨宣部.......可以點？

M1有教e
唔教就連natural log都教唔到㗎啦咁點教calculus

不過都我又唔明以前有教ci 點解要cut
濕鳩prof唔會好似中學咁慢慢教你ci
唔明ci又未必會明hypothesis test
咁每年又會多幾個n展仔入錯科走去跳樓

老實講 我覺得係應該教嘅 問題係喺出題嗰度
閱讀卷篇文言文得嗰兩三個註腳 鬼睇得明佢up乜

佢不過係一件傀儡姐嘛

真正嘅罪魁禍首係成個支那

改課程大學冇意見？
等睇sci eng year1 教到嘔血

大學理鬼得你咩 唔識咪自修

重點係平時唔會化好多時間去教文言文 要靠學生自學咁濟
但出題可以任出
而且文言文既句法真係幾複雜對比英文黎講
一篇文可以係咁倒置 有時又因為要押韻去活用字(動詞當名詞, 名詞當動詞)
又可能會用左借代要你去估當年係指咩
屌咁同叫古人估下咩叫on9姐唔多意思

咁講真 你講嘅問題同學制係523定334冇關
事關舊制晚期嘅大學學額同新制時期差異唔算太大
變得最多嘅係考生嘅人數 嚟緊呢屆dse得43887個日校考生
廿年前應該多一倍

你係弱智個種sen？

學gme 好過啦

好
大家都是中国人

如果份卷唔係叫閱讀理解嘅話 我覺得啲題目可以改成練習題咁
譬如抽啲古文句子出嚟 問你邊隻字係通假字
咁會好好多

美國教材 /

徐立之話大學新生嘅數理底差過以前一截
佢話主因係核心科蠶食咗高中大量課時

我覺得呢點係關事嘅
但係主因應該係少咗幾萬個考生

俾校長同老師填果份唔係問卷，而係忠誠度測試

又改課程，五時花六時變

cut少啲內容學生冇咁大壓力啫
佢改到做國教就另一回事了

但係得罪講句本身依個post個個話已經cut咗好多嘅時候我有啲好奇移民咗點應付外國課程

學日本寬鬆教育？

英文都搞 搞乜撚呀 番去抖下好過啦

改唔係問題

似大陸就大問題

同高考看齊，程度大概香港F4.

民愚則易治也

反正大學lecturer都當你識咁飛書

認同，dse已經易過AL好多

就算都抄唔足英國個試
一定拆到好零散

如果抄足英國嗰套, ib 嗰啲都好
冇咁stressful 又學到嘢 訓練到思維

拎ielts 做入學試算啦
EAA考到不倫不類 又深又刁鑽得滯

學生只係讀咗三年都唔夠
太難啦 已經玩死好多人
外國公開試已經唔係一味難

ib 分唔同程度英文仲好
想升讀文科嘅就讀多啲英文文學嘢
aim 理科嘅人就可以讀淺啲啲

邏輯呢範唔係應該係哲學咩？點解會變咗數學

其實仲易考 冇咁辛苦
不過non jup 某啲專科就難啲combine cert

有錢啲報考海外仲好啦
香港啲u 唔撚係教育嚟

有分程度咁考先人性化
一味死谷所有人讀咁多咁深嘅嘢做乜

變咗英文咁(不嬲都係)
淨係做A+B1
最高得level 4

中學老師教game theory會唔會出事

但係u又排名高
個乜9PISA又好高
真係唔知香港教育係點

改到個香港課程愈學愈少，遲下亦方便大陸人係大灣區考

香港家長送走仔女好正常

數學應該要加深啦

關我撚事
畢完業一樣ja兜
80 90後都食緊屎
幾時先到00後

但係佢地“聆聽”同“口試”都係弱點，
閱讀同寫作比較好

教育局擺明係弱化本地學生競爭力…

幾好呀
冇左聆聽口試連聾啞人士都正常考中文唔洗特別對待
考評局推行融合教育用心良苦呀

數學撚打飛機區囉

依位巴打講中哂
個撚個都degree
依家是是但但都八大
三大又有咁多水泡非專科

出到黎唔做政府可能成世都上唔到四萬

唉 一大班人爭aco,痴線

學外國

既然咁簡單 點解唔可以中學接觸下 等學生有個概念 知道有呢個工具可以用
尤其係可以幫助理解其他科 例如reaction rate, cap/inductor, ecosystem
唔係話無ODE就教唔到呢啲 咪好似而家咁背式囉
不過有略略教ODE既 有興趣既學生就可以學到啲式點黎

無錯 普教中一直無實證改善中文能力 點解一定要推?

全部都係支那政治任務 方便引入支那磚材 謀殺廣東話 一邊換血 一邊輸毒

Vector, calculus 都冇

講咩啊，香港得移民，順民，無其他。認清事實，存本計劃未來好過啦。

配合支那課程

佢而家話cut卷三聆綜同埋卷四說話
卷三要聽錄音 廣東話錄音嚟 然後再寫一篇實用文嘅物體
卷四係說話 可以用廣東話或者支那話考 大部分人用廣東話考
佢cut呢兩份卷係咩意思 明啦

中文課程改革
Cut的部分，幾年前開咨詢會收集的意見
口試同聆聽，係有普通話卷，唔關同大陸接軌事

數學卷
好多數學老師一直想將M1, M2 變選修
理科學生變相有優勢
文科學生唔駛讀得咁辛苦

通識
擺明係變成洗腦科

除左通識科，三科主科的改革係咨詢會收集老師的意見而進行修改（我自己問了幾個這三科的老師）

諮詢完反對佔多數咪又係會過

儲錢出國讀書啦

同意 整民間數理好過

cut晒成個中文佢拎來學英文好過啦

中文d野 有幾何對將來有用

我又唔覺得而家改制係壞事
你叻既可以照舊咁讀
但無謂逼唔叻既人同你一齊操數

係m2 m1應該加深姐

DSE改簡單除左英文之外其他野都冇可能係向高考睇齊
想減低香港人競爭力呢樣野就真嘅

諮詢條link， 有冇？

pish

仲有cauchy schwarz inequality

由一開始就係咁計劃，你睇強世功本《中國香港》就知
而家只不過係快左，唔係無中生有

On9

不嬲有得揀用普通話黎考
Cut說話係令學校少左個理由唔用普教中

Btw「減低」競爭力好聽過弱化

1. 看齊是指縮短轉換課程(從中國高中到香港高中) 的難度，刪去說話和聆聽就是最明顯的地方

2. 中國高中的中英文並不比香港DSE淺，最多可以說是考試題型不同。以中文為例，香港的中文課程重實用，故白話文比文言文比重高，更有綜合能力這類中國高中中文不重視的職場所用。DSE高中的必考文言文範文十數篇，不過是中國初中中文的程度。

英文來講，香港整體仍比中國整體略優，但假如只計算北上廣深﹑各省省會﹑二線城市，香港中學生的英文水平並不比中國學生強。即便是到了大學，寫不出文法正確﹑語意完整清楚的香港本地生非常普遍。

中文變番簡易版hkce 中文，好過衣家不倫不類
改通識就擺明政治任務
減英文課時係咪想同大陸睇齊？香港自母語教學後英文水平大幅下降，唔好話外國報紙，好多手足連bno 5+1條款都睇唔
數學冇加番深，仲要幫較弱學生減課時，明明數學係科技發展既基礎，做法係令香港人第日揾唔到較高端工作

cut 鳩數學好撚毒
未來係data science machine learning AI世界
香港人數底唔好就大條道理引入支那專才

你都幾on9

怪唔得之，啲人話我有問題。

不過數學愈叻，理論上應該邏輯推理愈強，解難能力應該愈好，點會唔識做人？

你意思係指唔識同人相處？定係唔識和應/合群？定係生活唔識自理？

我極度懷疑你中咗某啲統計學上嘅trap，咪成日睇咪啲extreme data，拉高哂個mean，就將大部分數學撚定為一啲識計數唔識做人

香港抛去因統戰而得來的優待，在廣東省都只是邊緣地位，充其量是為深圳輔助服務的一個區，何得何能與一個省並肩？

別自大到以為 香港特首能與省委書記﹑省長平級交流， 在深圳市委書記面前，恐怕也矮半個頭。論經濟實力，深圳有的是高科技產業，華為中興比亞迪騰訊華大 ........ 香港所憑不過是制度的軟實力，而主宰這種軟實力能發揮什麼作用的人是中國和外國，而非香港自身。更何況那怕中國用得著香港做金融中心，也不必要靠香港人，中環有中資有中國新一代人才，何需不可靠﹑不通普通話的香港人？ 投行何需香港人？ HKICPA也有中國人考到。 LLB、JD和PCLL都有中國學生，有什麼金融服務行業在香港是找不到中國自己人代替香港人？

我意思指Social skills差d
我本身做教育界
好多騎呢老師都係教數

真，好多叻教授，醫生用中文講野口齒不清表達能力差

用英文反而正常

拉低香港人基本學術水平
點都冇可能係好事

p—>q
~p—>~q
數學已經有

cut左好耐
m2得返vector matrix calculus MI bionomial

收皮啦支那狗
冇香港人帶錢帶技術上支那 你地仲食緊草咋

就咁睇都唔知改咗咩
但港共政權提出
實冇好嘢

第二句調轉左

呢個reply最高質
亦係點解 走唔到的家長
死都要送個仔出去
做太空人

唔走就 疊埋心水做新香港人
個教育咁搞
香港堆大學
又無敏感技術課程/國際交流
遲下個國際認證都會愈黎愈差

早走早適應 遲走走唔到
尤其果堆話 等堆個仔讀完小學/中學果d

inverse 唔一定true
數學有教
係睇老師點演繹

以為你想講(p->q)->(~q->~p)

數學仲要改淺啲？已經DSE出嚟果班成班低B仔咁

我個人有少少保留
本身數理科程度其實大陸高考同AL差不多
DSE個設計同程度偏向歐美
而家咁改其實比歐美程度還要低

就咁望只係啲課程設計者亂嚟
又或者想直接整死香港教育

因為777既出現，我都開始相信人禍多於政治

中國大陸課程係咁：
中文（150分）
英文（150分）
數學（150分）（分文組數學、理組數學）
文科（歷史+地理+政治）：300分
理科（物理+化學+生物）：300分

同香港的玩法完全唔同喎。
點睇齊？

講難度？大陸數學和科學出名深，文科有政治科，無經濟科。香港淺左，又點睇齊？

仲有大陸勁少elective俾你選，但每個學生讀3科elective。香港勁多elective course，但平均學生只讀2科。

完全唔同體制。

以前香港教育跟英國。
現在都唔係跟英國，也不是跟中國，而係自創。
簡單來說，DSE制度係白老鼠、新制；世界無類似高中制度的先例。

Physics既課程設計係愈改愈差
本身CE＋AL已經唔好

Physics本身要求微積分既科目
但可以容許學生無基本微積分概念既去讀
內容上亦無演繹微積分既重要性
實驗設計更加係衰

而DSE Cut倒更加唔似人樣

因為冇一part 好似以前CE/UE咁考proofreading, MC Cloze, 變咗好多老師都操少咗grammar

學生啲grammar 自然差咗

UE個考法係有啲八股文
SCMP無論寫法定用字都太舊式
同現世代Simple English差太遠

同意

Band 3 唔讀書嗰啲你俾佢上中六做乜9

轉左dse之後大學已經係要用一年時間追返哂以前中五到中七既進度，你唔係覺得真係讀到下話
你叫個等緊考公開試搏命操數梗係有心機
你叫堆自以為上哂岸既操你覺得有幾多人會理你

有冇full list講點改科

大學點搞

中學改課程不嬲唔理大學

咁你可以用其他sources嘛

NY Times, the Guardian, 邊有人仲睇SCMP啲英文，好撚垃圾㗎

如果你睇返由UE - New CE - DSE

你就會明白個政府根本唔想學生英文好

比以前淺，兩登仔：我地以前邊會讀咁淺？港共要教咁淺，攪到下一代咁低B，梗係想年輕人冇哂人材又走唔到，被支那取代，再唔係就變哂港豬，唔識抗爭，港共逼死香港年輕人……

比以前深，兩登仔：我地以前邊使讀咁深？港共要教咁深，攪到下一代咁辛苦咁大壓力，梗係想再多D年輕人自殺，再唔係就變哂死讀書機器，唔識抗爭，港共逼死香港年輕人……

呢幾份都OK
但呢啲報紙唔夠本土

我唔認為香港政府肯

遲啲要加習近平思想大把野要學

無咁深
最多都係粒吊珠擺下咁
點到即止

中學好似呢幾十年都係俾條式算數
講唔上學

咁上左u嘅乞食同唔上u嘅乞食又唔同乞法嘅
無實力嘅 張沙紙對你嘅保障都咪話無用 有沙紙加時間 再廢都可以捱上中層位
有實力嘅我同意你點做都係會贏 不過有沙紙買個保險對你都無害

其實係雖則政府係on9奶共，但我都贊成必修既野改淺d，勁人自然會上網睇書自學，而家網上咁多free/low cost resources，唔係讀書材料既又唔洗咁大壓力，讀完都唔識，出黎做野又唔洗果d知識。

英文科有必修和選修之分㗎咩？

exactly
將香港變成廢港, 指日可待

唔同意wor, 上面都係講緊cut咗D, 唔係中5到中7 cut晒

如果你講緊中學冇揀個elective 而大學走去讀, 呢個係自己選擇, 有咩好講?
我試過用果一年讀phy, 要識唔難, 要高分就難, 我咪一樣冇事, 唔追求高分完全冇問題

另外入得大學都係top果少數, 要求高D我覺得冇問題, 唔通要用中學標準去設計大學課程咩

講緊dse數學core+m1/2就算係未cut之前都已經只係去到以前中五，呢度cut多多個度加少少既程度
然後好多topic係學都無學過(例如係set,complex等)
所以班professor對住班dse學生係嗌哂救命
完全唔明點解佢地mud都唔識都可以拎5**入u

我頭果一兩屆, 同期就算讀engine既都冇呢個問題, 都追到
係冇讀m1 m2 完全唔識calculus又唔追果d人會出事, 有讀既真係好易, 都係差果少少姐, 要pass真係好易, 大學黎講1年=中學兩年唔過份啦

駁唔到咁撚on9真係唔知點駁好

最起碼都係非基礎部份加簡單calculus同自然對數及e啦

一定要保留聆聽呢份卷啊

但中文其實應該要保留耹聽同綜合能力卷

而數學可以將M2變做選修科同加深程度去for理科學生，數學必修部份就變為核心科目，但唔應該調淺，以33分為及格分數線，甲1甲2加埋要有大概14條題目，甲1就專考中一至中三科數學基本概念以及少量中四中五簡單課題如變分及二次方程。

將對數同指數撥入基礎部份，同埋指定佢地要係甲2部份考試，甲1唔可以考指數同對數課題咪搞店。

乙部就專考一d較為深程度既課題如一元三次不等式，一d特別既幾何定理，圓與直線，軌跡等等，乙部分為6條題目，卷一時間增長至兩小時三十分鐘。

卷二則維持係一小時15分鐘咪搞店lo!

都唔係，好似係香港係咁，唔係好知佢哋讀咩書。講返而家啲死藍屍，佢哋好多好撚高學歷，當年考AL /AS入中或港大讀理科，如果你嘅結論係，數學好嘅人通常有邏輯，但結論係，呢班數學好嘅死藍屍一啲邏輯都冇。正常人都有問題，佢哋睇唔到。所以，對上果位post主（唔想用樓主呢個字） 話越讀越冇邏輯係結論上冇錯。

宜家DSE理科淺過中國
中國學生就可以過嚟讀理科屈香港弱學生機
大陸仔落到嚟好少可唔讀理科

佢哋喺DSE前適應返香港嘅中英通就夠
宜家中文cut說話同聆聽 佢哋少一樣嘢要適應
(佢哋一樣用普通話考 但係說話考試本身都有唔少技巧)

所以我勁出力水左個仔轉GCE讀phy chem bio further math

其實啱 之前都無咁多人可以讀f7

DSE Physics 有閱讀理解題 => 唔係下.....文科生都可以 take 依科.

大陸d數學咁勁
又唔見邏輯好

中國理科世界上出名勁，課程深。
所以中國係世界基建狂魔。
中國大陸的理科技術野，除左美國和歐盟外，基乎屌打世界。
現在多數係不滿中國一黨專制，無民主，無神論，網絡鎖國。但基建和科技，基本中國大陸無得輸。

識小小calculus, 其實幾有用.

諗起以前讀engin, 接觸到小小vector calculus, 覺得幾好玩.

咁你數叻唔叻

係搵香港人做白老鼠。
國際IB，英國GCE，美國AP，香港HKCEE/HKALE，甚至大陸高考，都係proven work的教育模式。

其實教育模式好以好多樣，留得底的，都係傑出者。

但香港偏偏唔信國際受追棒的課程，要自創一套，所以9成死。

1. 看齊，是指方便從中國高中課程轉到香港高中課程，中國高中的文科數學比DSE 必修數學難得多，中國高中的理科比DSE 理科難，如今刪去中英文的聆聽和口試，更掃除高考中英文和DSE 中英文考試的不同，中國高考中英文有的地方不考口試，就算考口語，考法亦與香港考小組討論一火一樣，聆聽也只是十數道選擇題。

掃除考試題型差異，方便兼容，就是我指看齊之意思。

2. Electives的問題，其實中國各省都有教育改革，進度和內容不一，比如從分數制轉為拉ABCDE制，比如容許自選electives組合。像去年江蘇省文科第一的狀元就是因為elective沒有符合北大清華的要求，而人大要求考到A-的elective, 她只考到B+,最終與一流大學無緣

明明dse斬開m1m2已經夠7

通識科＞新冠科